<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>XBMC on Dennys Diary</title>
    <link>https://dennys.github.io/tw/tags/xbmc/</link>
    <description>Recent content in XBMC on Dennys Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2011 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dennys.github.io/tw/tags/xbmc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>XBMC (XBox, Windows 7) &#43; iPhone</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/201108/xbmc-xbox-windows-7-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/201108/xbmc-xbox-windows-7-iphone/</guid>
      <description>
        
          
            XBMC 真是個好東西, 但是一方面 XBox (一代, 不是 XBox 360) 已經很老舊了, 再加上 XBMC 決定不再維護 XBox 版本之後, 就一直在尋找替代產品. Apple TV 是個不錯的東西, 而且也有 XBMC for iOS, 只是一來得花錢買, 二來還是得 JB. 另外 XBMC 也有 Windows 的版本, 不過幾年前用過是覺得不太穩定, 效能也沒有很好, 另外就是, 用 PC 的話, 就沒有遙控器了, 用滑鼠來操作 PC 然後接電視, 總是覺得怪怪的.
前兩天剛好發現, 有 XBMC remote for iPhone 的軟體, 也有好幾個, 於是就想到了, 或許用 iPhone 來遙控 XBMC 也是個不錯的想法, 於是就測試了一下, 基本上沒有什麼大問題, 除了 iPhone 遙控器用起來還是有點怪怪的.
iPhone for XBMC
XBMC Constellation: 我其實最剛開始是看到這個, 可以看一下這裡的介紹, 看來在 iPad 上面還真的滿炫的, 就是因為看到這個才想來試試看.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XBMC Babylon 9.04 安裝筆記</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/200912/xbmc-babylon-904/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/200912/xbmc-babylon-904/</guid>
      <description>
        
          
            這篇是寫給自己看的, 這樣以後才知道 upgrade 時要作些什麼...
XBMC 現在的安袝比以前簡單多了, download, 解開, 就可以執行了, 鄀要設定的地方很少了, 只做了幾個動作.
把喜歡的字型放到 media\Fonts, 戁是直接把 arial.ttf 蓋掉. 把 language 目錄下用不到的語言檔刪除. 把 skin\PM3.HD\language 目錄裡面用不到的語言檔都刪除. 修改 skhn\Project Mayhem III\NTSC\Font.pml 或是 skin\PM3.HD\720p (看你用哪個 skin), 把字型放大, 因為懶得研究哪個設定是對應到那個項目的, 所以我把所有小於 24 的全部都改成 24. 不過說實在的, 覺得還是有點小. 如果是全新安裝, 到這裡就可以了. 如果是升級, 把之前的 UserData 目錄拿來用, 就所有的設定和資料都回來 幾個比較重要的設定檔如下:
UserData\guisettings.xmd: 所有的 GUI 設定都在這裡, 萬一設定搞爛掉了 (設定錯誤的字型或 skin, 會讓整個畫面的字都亂掉), 可以備份這個檔案回來即可 UserData\sources.xml: 這檔案放的是外部資源的設定, 譬如設定把家裏其他電腦用網路芳鄰分享出來的目錄, 就會存在這個檔案裡面 最後, 關於 XBMC 9.04 Babylon 的新功能可參考下列文章.
XBMC Babylon Alpha 1 中文影片資料庫模式 XBMC Babylon Beta 1 and ESPN Video Plugin 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
