<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>software on Dennys Diary</title>
    <link>https://dennys.github.io/tw/categories/software/</link>
    <description>Recent content in software on Dennys Diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 22:18:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dennys.github.io/tw/categories/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何下載 YouTube 私人影片 (使用 youtube-dl 或 ytl-dp)</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/202206/download-youtube-private-video/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:18:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/202206/download-youtube-private-video/</guid>
      <description>
        
          
            需求 YouTube 預設是不能讓人下載影片的, 即使是你自己上傳的影片也是一樣. 然後我的影片大多都設成私人, 就更沒辦法用一堆線上工具下載了. 研究了一下兩年前曾被 GitHub 下架的 youtube-dl, 看來他支援下載私人影片 (不需要帳號密碼, 用 cookie).
工具準備 需要以下幾樣工具 youtube-dl 或是 ytl-dp cookie 工具, 我是用 Get cookies.txt 這個 Chrome extension FFmpeg, 轉檔用 1. 準備 cookie既然這是私人影片, 就會卡權限, 因此要準備 cookie. (注意: 這個套件不會去抓無痕模式的 cookie). 安裝好後, 連上 youtube.com, 然後 export 檔案出來就好. 預設他取的名字會是 youtube.com_cookies.txt, 這邊就不修改檔案名稱.
2. 使用 youtube-dl 下載使用如下指令就可以下載檔案了
youtube-dl.exe --format bestvideo+bestaudio --limit-rate 2M --cookies=youtube.com_cookies.txt https://www.youtube.com/watch?v=********/要注意的是, 如果沒有 FFmpeg, youtube-dl 就不會合併檔案, 最後就會有一個影片(mp4), 一個聲音 (m4a), 得要再另外 merge, 很麻煩, 如下圖.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無聲遠端桌面連線 - VNC</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/202206/realvnc/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:18:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/202206/realvnc/</guid>
      <description>
        
          
            需求 要做一個遠端登入的功能, 而且需要做到以下幾項
進去的時候不能有任何跳出的畫面, 就是不讓使用者有感覺的意思 進去的時候, 預設是只有 &amp;quot;看&amp;quot; 而不能控制滑鼠鍵盤, 同樣也是不讓使用者有感覺 有需要的話, 可以切換一下, 就可以控制滑鼠鍵盤了 步驟 (Server 端) 先把 show accept/reject prompt for each connection 關掉, 這樣連線上去時就不會跳一個視窗出來問是否同意連線.
再關掉 Notify when users connect and disconnect, 這樣連線時就不會跳出視窗. 另外, 預設是如果一段時間沒動作, 就會自動斷線. 如果不希望這樣, 可以把 Disconnect users who have been idle for an extended period 取消, 這樣就算放一整天也不會斷線. (也可以在 Expert 裡面設定 idleTimeout 時間)
如果沒有關掉, 那有人連上來時, 就會跳出這個視窗, 就被發現了. :yum:
步驟 (Client 端) 在連線以前, 把 Option 裡面的 View-only 打開, 這樣你連上去的時候, 就不會去動到對方的滑鼠.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在 Asuswrt-Merlin 使用 OpenVPN server</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/202206/asuswrt-merlin-openvpn-server/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 22:18:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/202206/asuswrt-merlin-openvpn-server/</guid>
      <description>
        
          
            Asuswrt-Merlin 的 VPN 方案 Asuswrt-Merlin 提供兩種 VPN server 工具, PPTP 和 OpenVPN. PPTP 看起來已經被淘汰, 連 iOS 10 以上都不支援 PPTP 了. 因此目前看來是只能用 OpenVPN.
註1: Asuswrt 官方原版似乎有提供 PPTP, OpenVPN, IPSec VPN 這三種 VPN server, 可參考 https://www.asus.com/tw/support/FAQ/1044190/, 不過我已經刷 Asuswrt-Merlin 了, 就不測試了.
測試平台 Asus RC-AC66U B1 Asuswrt-Merlin 386.5 (這個版本的 OpenVPN 是 2.5.5) OpenVPN server 設定 (在 Asuswrt-Merlin) 1. OpenVPN server 一般設定 首先進入 VPN 伺服器, 他可以建立兩個 OpenVPN server, 預設是 Server 1, 把它開啟. 我的需求是只有要透過 VPN 來連內網的電腦, 沒有要再連出去 Internet, 所以設定 &amp;quot;LAN only&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XBMC (XBox, Windows 7) &#43; iPhone</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/201108/xbmc-xbox-windows-7-iphone/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/201108/xbmc-xbox-windows-7-iphone/</guid>
      <description>
        
          
            XBMC 真是個好東西, 但是一方面 XBox (一代, 不是 XBox 360) 已經很老舊了, 再加上 XBMC 決定不再維護 XBox 版本之後, 就一直在尋找替代產品. Apple TV 是個不錯的東西, 而且也有 XBMC for iOS, 只是一來得花錢買, 二來還是得 JB. 另外 XBMC 也有 Windows 的版本, 不過幾年前用過是覺得不太穩定, 效能也沒有很好, 另外就是, 用 PC 的話, 就沒有遙控器了, 用滑鼠來操作 PC 然後接電視, 總是覺得怪怪的.
前兩天剛好發現, 有 XBMC remote for iPhone 的軟體, 也有好幾個, 於是就想到了, 或許用 iPhone 來遙控 XBMC 也是個不錯的想法, 於是就測試了一下, 基本上沒有什麼大問題, 除了 iPhone 遙控器用起來還是有點怪怪的.
iPhone for XBMC
XBMC Constellation: 我其實最剛開始是看到這個, 可以看一下這裡的介紹, 看來在 iPad 上面還真的滿炫的, 就是因為看到這個才想來試試看.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XBMC Babylon 9.04 安裝筆記</title>
      <link>https://dennys.github.io/tw/200912/xbmc-babylon-904/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dennys.github.io/tw/200912/xbmc-babylon-904/</guid>
      <description>
        
          
            這篇是寫給自己看的, 這樣以後才知道 upgrade 時要作些什麼...
XBMC 現在的安袝比以前簡單多了, download, 解開, 就可以執行了, 鄀要設定的地方很少了, 只做了幾個動作.
把喜歡的字型放到 media\Fonts, 戁是直接把 arial.ttf 蓋掉. 把 language 目錄下用不到的語言檔刪除. 把 skin\PM3.HD\language 目錄裡面用不到的語言檔都刪除. 修改 skhn\Project Mayhem III\NTSC\Font.pml 或是 skin\PM3.HD\720p (看你用哪個 skin), 把字型放大, 因為懶得研究哪個設定是對應到那個項目的, 所以我把所有小於 24 的全部都改成 24. 不過說實在的, 覺得還是有點小. 如果是全新安裝, 到這裡就可以了. 如果是升級, 把之前的 UserData 目錄拿來用, 就所有的設定和資料都回來 幾個比較重要的設定檔如下:
UserData\guisettings.xmd: 所有的 GUI 設定都在這裡, 萬一設定搞爛掉了 (設定錯誤的字型或 skin, 會讓整個畫面的字都亂掉), 可以備份這個檔案回來即可 UserData\sources.xml: 這檔案放的是外部資源的設定, 譬如設定把家裏其他電腦用網路芳鄰分享出來的目錄, 就會存在這個檔案裡面 最後, 關於 XBMC 9.04 Babylon 的新功能可參考下列文章.
XBMC Babylon Alpha 1 中文影片資料庫模式 XBMC Babylon Beta 1 and ESPN Video Plugin 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
